16歲學生去年襲警原判感化 律政司向上訴庭覆核得直 將改判更生或勞教

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#陳慶偉法官
#刑期覆核
#20200119旺角

—————————

陳

案情：於2020年1月19日在旺角登打士街43A號外襲擊警員X。據悉，答辯人企圖以磚頭投擲警員。認罪後，嚴舜儀主任裁判官判處答辯人12個月感化令。

—————————
申請人（律政司司長）
陳詞認為原審裁判官原則上犯錯及量刑明顯過輕，原審裁判官偏離一般襲警判刑原則，而且答辯人沒有例外情況，答辯人亦沒良好背景作為減刑因素

答辯人當時與約100名示威者集結，他的行為有機會鼓動現場示威人士，原審裁判官忽視了這個加刑因素

雖然答辯人指自己沒有意圖向警方投擲磚頭，但申請人指事實上，答辯人手持磚頭，已將意圖付諸行動，陳慶偉法官留意到磚頭的邊緣很鋒利。申請人引用案例指即使襲警時沒有使用武器，一般都是處以禁閉式刑罰。

律政司司長訴SHY案指出感化令只是側重於更生，阻嚇性及懲罰性不足，潘兆初高等法院首席法官留意到感化官指答辯人態度迴避，一開始並不承認錯，質疑原審裁判官沒有適當地處理感化官的觀察，沒有解釋如何以感化令協助答辯人更生

（未完...待續）

—————————
上訴庭批准司長覆核申請，認為原審裁判官原則上犯錯及量刑明顯過輕，上訴庭認為原審裁判官沒有顧及阻嚇性及懲罰性，偏離了此類案件的一般量刑原則。

上訴庭下令期間為答辯人索取勞教中心及更生中心報告，押後至2021年3月3日判刑

推

痴撚線

上訴庭=納粹法庭

嚴官第一次比人覆核？

係 連佢出名釘都覆核⋯

加刑庭

舜儀BB 😱😱

...

點釘都唔夠你嚟啦 狗航兄

狗治社會

每一秒都係到迫害年青人

我無比人覆核！

你值得擁有

連嚴舜儀呢啲紅官都要比人覆核

又係條狗官

政府所有野都去到最盡

陳慶偉法官留意到磚頭的邊緣很鋒利

潘兆初高等法院首席法官留意到感化官指答辯人態度迴避，一開始並不承認錯

Dllm